曼德拉是如何搞垮南非的——全世界的聖人，一個國家的罪人

曼德拉是全球政治家裡，唯一一個被全球所有國家認同的一個政治家，無論是英國、美國、俄羅斯、中國、法國為首的五大國，還是八強國，以及如古巴、委內瑞拉、日本、朝鮮、等等的一票小強們。都高度評價的一個人。曼德拉是唯一一個突破的意識形態，唯一一個能讓資本主義陣營和社會主義陣營，君主封建制陣營等等國家都認同的一個人。曼德拉一生中，重要的榮譽總計獲得一百餘個。如諾貝爾和平獎啊一類的多的數都數不過來。

並且，曼德拉還是北京大學榮譽博士學位獲得者，是劍橋大學的榮譽教授、是美國哈佛大學的榮譽博士，是俄國莫斯科大學的榮譽教授，是法國巴黎幾所大學的終生名譽教授。他甚至被查維茲等「毒菜」者都稱之為是一個偉大的人。他甚至在阿拉伯世界裡也有無上的光榮。他突破了宗教，意識形態，國家，人種……所有人都高度評價一個人，把所有的榮耀都堆了給一個人。甚至連中國的樂隊，比昂樂隊都寫過一首著名的《光輝歲月》來歌頌曼德拉。幾乎全球所有國家的世界史里，一旦說到非洲都會說到……曼德拉，各種歌頌。全球所有人都歌頌的人，連耶穌都做不到啊。他如何做到的呢？好了.......對曼德拉這位「英雄」有好感的人，請不要繼續往下看了，可能會損三觀。我不會隨意的玷污任何一個人，但也不會因為一個人的「偉大」而忽略事實。
曼德拉在1990年2月11日，南非當局在國內外輿論壓力下，被迫宣布無條件釋放曼德拉！主要的壓力是來自，南非邊界戰爭後，南非的外部壓力已經大的南非都點撐不住了，並且南非已經啟動了核武計劃。五大流氓集體強壓南非，外部壓力大的幾乎可以壓碎任何國家的程度。甚至於當時的南非，因為核武計劃甚至已經開始出現外交孤立。而南非的國內，黑人運動組織遍布全國各地，他們受全球各種人權基金的支持，滿世界的鬧……流血衝突不斷的上演。

並且，在八十年代末期的時候，蘇聯出現了裂縫，四大流氓圍攻蘇聯去也……所以，留下了最後一顆種子。要求南非施放「非法關押」的政治犯。南非的執政者戴克拉克，頂不住壓力，決定施放政治犯……於是遭受了叛國罪處罰的那些人里，其中一個人……受到了空前的歡迎。出獄的當日，歡迎他的人就多達12萬人之多。
這個人就是曼德拉，曼德拉11日出獄後，迫不及待的開始了他的巡演之路。人權、皿煮、自由是他演講的核心。而除了當時正在被肢解的蘇聯沒有參與之外，四大流氓均從不同的角度對曼德拉進行了支援。於是曼德拉在一個月之後，成為了南非政局裡最有力量的一個。當時的南非因為核武、南非邊境戰爭等問題，陷入了國際孤立。而國際上，則對曼德拉的評價空前一致的高。
南非是一個金融、工業為先鋒的國家，所以孤立會導致南非的經濟受到重挫。在南非內部，至少很多人都希望能有一個窗口，而此時曼德拉幾乎就是那個樣板貨。至少，曼德拉出獄的時候，整個西方甚至於中國都報導了這件事情。政治能量就這樣出來了。

1994年4月曼德拉當選南非總統。於是……他廢除了《班圖斯坦法案》，當然後來西方國家說那是《種族隔離法案》，至於班圖斯坦法案到底是什麼……倒是沒人去了解了。總之，曼德拉廢除了這個條款之後，黑人解放了！！！！！同年八月，曼德拉表示為了世界和平，放棄南非核武計劃，並且在聯合國的監督下，拆除了核武！並交予聯合國五大流氓。這一瞬間……抽風中的俄羅斯不算。至少中美英法四個老流氓都嚇尿了……哎喲尼瑪，大流氓圍攻南非這麼多年，甚至打熱戰爭的方式逼迫南非，南非都不服！曼德拉兩個月就拆了核武！！！！美國都表示不可思議了，激動的只能去抱曼德拉了。
於是全球讚美曼德拉到達第二個新高潮，曼德拉自己也是很享受這樣的殊榮。於是西方記者在1991年9月的時候採訪曼德拉，問曼德拉如何處理在南非的無國籍黑人（主要都是附近國家偷渡的黑人）。曼德拉則呵呵一笑……表示，發表了著名的演說：「自由的精神」，核心內容就是：「人生而追求自由，自由的國家不會不歡迎追求自由的人民。」於是次日，布爾人政府死都不肯承認，並且一直都在驅逐的無國籍黑戶們，在那一刻……全部加入了南非，並且法案並沒有表示什麼時候結束。於是莫三比克、坦尚尼亞、納米比亞、波札那等國家試圖偷渡南非的黑人們都驚了……哎喲我去，這尼瑪還有這種好事情。一窩蜂去了南非，當然他們都獲得了國籍。於是「自由的精神」成為了曼德拉的標誌性演講之一，收錄在他寫的《爭取世界自由宣言》中。

於是，曼德拉更嚇人的是……他擊碎了布爾人在第一次布爾戰爭中就為南非鑄就的貿易壁壘，擊碎了第二次布爾人戰爭中鑄就的金融壁壘。
1995………南非的末日來臨了

1995年開始之後，在監獄裡蹲了幾十年的曼德拉……突然就會治理國家了。這種神話如果放在普通人身上，估計所有人都會說……吃了幾十年的牢飯，智商上還沒問題就非常的好了，至少還要幾年融入社會吧。但是……曼德拉這位神奇的人，人家出來就會執政了。出獄後三年幾乎夸下了所有的海口，當選總統後就廢除了《班圖斯坦法案》廢除了「南非核武計劃」。然後，他表示他要治國了.......

當時的南非，遏制住了非洲大陸的貿易，幾乎是碾壓級的貿易級別。但是外國資本、貨物進入南非則需要支付昂貴的關稅。所以四大流氓一直都說南非進行貿易壁壘。於是曼德拉很簡單的說……那我們就進行自由貿易吧！！！
中國當時正在全世界找市場，尼瑪……南非突然就來這麼一手，而且還是一個準已開發國家。中國尼瑪興奮的連鞋子都沒穿，啊……溫州人、潮汕人那幫「奸商」興奮到啥地步呢，連遠洋漁船都拿來裝貨往南非傾銷。這尼瑪千載難逢的機會，抓不住的就是白痴。美國人更興奮，趕快調集大輪船幾萬噸幾萬噸的往南非傾銷貨物。中美均是製造業大國，在1995年之前，中國和南非的貿易幾乎忽略不計的程度。南非的工業較發達，甚至還對中國進行技術封鎖，而曼德拉來了之後，中國在南非的貿易規模……是呈幾何級的速度增長。這種增長持續到了曼德拉下台。並且，南非成為了中國對非貿易中最大的貿易國。
中美兩個製造業大國傾銷南非，導致的後果就是......南非本土製造業日益艱難。很多布爾人商人，逼的沒辦法，只能賣了廠子，移居澳大利亞，紐西蘭等國家。而他們的廠房……中美搶的頭破血流，反正是落井下石嘛，白撿的誰都喜歡。

而德國當時已經合併幾年了，德國一看……哎喲尼瑪，這尼瑪能忍？德國火急火燎的衝過去，分了最後一杯羹。南非製造業幾乎被中美德擠的連喘息的機會都沒有。布爾商人們開始離開南非，因為製造業有點混不下去了。專業放貸款的英美法表示......這個，南非以前不皿煮啊，居然進行金融壁壘封鎖，而我們西方都是自由市場！！曼德拉也不想想，人家歐美自由是有限度的自由好吧。曼德拉大手一揮……

沒問題，開放金融業。這尼瑪就是純肉了啊，咬一口算一口啊。歐美資本集團快速衝擊南非，中國也不乾落後，中信託沖的連褲子都沒了……一手托著工商銀行，把工商銀行的尿都要拖出來了。各種參股南非的銀行，金融企業。舉個例子，騰訊公司50%的股份是南非米拉德國際控股集團公司控股（簡稱MIH集團），而MIH集團是Naspers Limitedj集團（簡稱NL）的全資子公司。NL公司是南非標準銀行控股。而南非標準銀行20%股份是中國工商銀行控股。並且另一部分股份是CTI公司參股37%NL集團CTI金融集團公司則是中信託控股，並且在SLC公司的有中遠洋公司參股。所以，你懂就行。希望不是很繞，大家能看懂就行。因為開放了金融業……如前面說的，中信託沖的連褲子都沒了……一手托著工商銀行，把工商銀行的尿都要拖出來了。尼瑪，千載難逢的機會啊……趕快上啊。於是中國國資控制的南非金融企業（如銀行，金融公司，證券公司，控股公司等）多達數百家。僅次於英美控制的規模……整個南非的金融業瞬間被擊垮，畢竟……四大流氓都衝上去了啊。尼瑪的，白上白不上了。
製造業和金融業都被擊垮，布爾人用戰爭捍衛了的本土製造業，一年就沒了。布爾人用百年時間淬鍊出的南非金融……幾個月就沒了。這分贓的速度……可以說能進入商業經典案例。讓大家看看什麼是效率。而南非本土的製造業主表示，這日子**的沒法過了。要求南非提高關稅，保護民族企業。曼德拉一想，**也對……但是中美德三個製造業強國表示，哎喲……還是商量商量吧。

也就是這個關鍵時期，國際環保組織們上門了。表示南非已經是槓槓的已開發國家了，應該注意保護環境，環境污染對人的壞處等等（這套說辭大家都聽的太多了，我就不說了）然後，拿出了案例本來……讓曼德拉看歐美國家的青山綠水。然後曼德拉被刺激了，發表演說去也……表示人民就應該生活在藍天白雲之間，青山綠水之中，皿煮的政府應該給人民謀取福利。南非群眾一片歡呼……於是南非的去工業化開始。這裡需要說一下什麼是去工業化；去工業化並不是說拆了廠子，而是國家行政上不再優待製造業，比如稅收、貸款等均不會對製造業進行減免，補償等，讓製造業參與完全程度的自由市場競爭。以達到消除高污染，高密集產業的目的。這是一種高風險的治理模式，一旦失控的後果就是……如美國的匹茲堡，南非的約翰內斯堡、美國的底特律、埃及的開羅等等……一旦失控制造業就會毀滅。解說完畢……後繼續吧。然後，南非不但沒有降低製造業的稅率，並且為了治理環境對製造業徵收了專項稅收。南非還有競爭力的製造業瞬間感到亞歷山大了……哎喲尼瑪，這是要死啊。

與此同時，四大流氓組團和曼德拉商議關於南非融入國際的事項。中國立即跳出來現身說法，表示中國現在也正在進行招商引資，而且真真的拿出我們對招商引資的優惠條例。美國眼睛斜著表示，就是啊……南非應該學中國。並且法國滔滔不絕的說起了關於美國羅斯福新政時期對國外資本的優惠政策。幾招下去，曼德拉政府同意了關於外資優惠條例，一直持續到了2010年才結束。於是……內部製造業加稅了，而外資們減稅了……傻逼都知道會發生什麼事情。於是，南非製造業進一步破產潮開始了，各種企業被低估……直接搶奪私人企業。四大流氓搶的連節操都不要了……連日本、韓國這些小燒包們都加入了搶劫大軍中。布爾商人們……黯然傷魂的看著這樣悲催的局面，卻無能為力。
而與此同時，全球歌頌曼德拉第三次新高潮開始了！！並且世界銀行很有節操的拿出了南非GDP增長表出來，南非的GDP嗖嗖的漲啊。並且，幾個大國均高度的評價了南非在皿煮之後的GDP增速是空前的良好。特別是曼德拉執政之後的經濟增長，那是非常值得全球各國學習的。中國也不要節操的表示，各國應該學習曼德拉，開放貿易，開放金融……至於中國自己嘛……那是我國自有國情在此，不一樣，不一樣，23333333
為此，四大流氓還給巴西和印度吹過曼德拉，得虧巴西和印度沒上當，哈哈哈哈！

南非因為製造業蕭條之後，國內失業人口暴增。文化水平較低的黑人找工作更加的艱難了，各地並未爆發抗議，而是爆發了請願組織。動不動就是十幾萬黑人，要求找到工作，並且說白人在歧視黑人，不給他們工作。曼德拉又陷入了深思，發表演講：自由的意志。核心內容就是，自由的人民應該在自由的國家活的下去，如果這個國家不自由，歧視有色人種，那麼這個國家就如何如何……然後曼德拉要求了全國最後還殘存的那批企業，必須招收一定比例的黑人進工廠工作。曼德拉看了一眼大西洋彼岸的美國，陷入了深思……於是他機智了一把。為了消化失業人口，決定開放公共服務部門，不但要求私企招收黑人。還要如醫院、軍隊、市政、政府等招收一定比例的黑人。值得一說的是，南非在布爾政府時期。南非的醫學也是很發達的，全球第一例心臟抑制手術就在南非成功，並且南非的藥物開發在那時候也是全球名列前茅的。可以說醫院也是一流的醫院。而現在……曼德拉居然要大字都不咋認識的黑人去醫院當護士，當護工。這尼瑪就要親命了啊。更缺德的是，黑人知識分子說布爾白人們在考試上歧視黑人，所以他們拿不到行醫執照。於是……居然降低了行醫執照的考試程序。這樣黑人不就可以當醫生了嘛……哎喲尼瑪，在九十年代末期，南非的醫療業簡直是坐過山車一樣沖入低估。醫療至死的案例多的喪心病狂，一瞬間……一個和能和中美英法PK的醫療系統，一瞬間就變成了屠宰場。以至於現在去南非經商的商人們，如果有了大病，就得趕快回國，要麼趕快飛澳大利亞。有誰還記得曾經的南非，是全球第一個可以進行心臟移植的國家？
而在市政上，黑人不斷的湧入……不是說黑人執政能力差，而是他們不認識字啊……不認識字的人去執政，你**是在逗大爺？可這事兒真的發生了……南非政府的執政能力快速下滑，各種不靠譜的行為層出不窮。

甚至，在期貨交易市場中，居然要求有一定比例的黑人！！！！這尼瑪能忍啊，大宗礦產交割需要多豐富的行業經驗？曼德拉可不管那麼多，反正黑人兄弟要有工作……你們看著辦。南非指數瞬間被玩兒壞……因為入市審查一瞬間就變得比較容易了。在布爾人執政時期，南非入市的手續，難度基本和滬深兩市的入市手續差不多，各種審查，報表……

而曼德拉玩兒了那麼一手之後，連俄羅斯都驚了……哎喲尼瑪，還有人比俄羅斯還能作死。五大流氓齊上陣，各種空殼公司出現在南非股市里，大莊家們翻手為雲，覆手為雨……簡直喪心病狂的無敵了。南非指數在九十年代也就成了最垃圾的投資市場代名詞，股票市場快速轉移到了雪梨……後來奈及利亞的奧巴桑喬執政後，甚至有一部分還轉移到了奈及利亞去。

但是製造業被擊潰之後，曼德拉想了這麼缺德的招數……都無法保證充分就業……那麼，咱對公共安全上下手吧。於是，文盲們加入了南非的警察組織……結果就是南非的執法力度瞬間下滑，曾經的南非治安好的可以半夜光屁股滿街走而不被撿肥皂。而曼德拉弄了文盲警察之後......對於那些文盲來說，執法腐敗好像不是個啥大事。如今南非的強暴案啊多的喪心病狂，有興趣的可以搜搜……其數據比印度還喪病。

南非布爾人當年為了賺一點航運過路費，修建了很多的碼頭……為路過的那些無法通過蘇伊士運河的大輪船進行補給……而曼德拉，居然把航運業都玩兒毀了......馬達加斯加這個被人遺忘的地方，居然都分了南非的羹。玩兒起了大型輪船補給……至此為止……

五大流氓已經感動的**的連話都說不利索了，只能給自由鬥士鼓掌了。因為曼德拉真的很高尚，蘇聯解體的時候還有那些寡頭們搶自己的資產。而曼德拉則完全把南非貢獻給了全世界，親手拆了一個有可能進入常任理事國的強國。

1：製造業被基本擊垮，如今南非製造已經很少了
2：金融業全部被擊潰，南非金融業幾乎沒有能存活下來的
3：貿易壁壘被擊潰，南非充斥了美德中製造的產品
4：公共領域被擊潰導致國家的公眾設施至今都是二十多年前的
5：政府機構被擊垮，導致了行政效率低下
6：企業融資通道被玩兒壞，如股票市場被玩兒到了澳大利亞，奈及利亞等地
7：鑽石加工業被玩兒壞，如今轉移到了印度
8：黃金開採被玩兒壞，如今是英美控制南非礦產
9：核工業被徹底拆沒，五大流氓鼓掌手都要拍斷了。
10：教育業被徹底玩兒成了殘廢，南非初級教育到中級教育，如今已經是垃圾。高等教育已壞。
11：軍工業被玩兒壞，南非從能製造飛機，到如今連個垃圾的遙感航模都要進口。
12：船運業被玩兒殘，分流到了馬達加斯加等地。並且港口如今是四大流氓參股控制……太多，不一一列舉了。

而南非，卻依然保持著高速的GDP增長，曼德拉依然在被全球歌頌。
以上的都是南非國內的，那麼……我們從國際局勢上看呢？比如非洲聯盟等問題上看曼德拉......

在曼德拉完成了玩兒殘南非之後，大家如果還記得的話……奈及利亞的戰神奧巴桑喬出山了。於是……至少奧巴桑喬覺得，曼德拉還是一個為自由而戰的鬥士。雖然這兩位已經很多年沒見過了，戰神哥剛剛出山不久，知道南非的巨變，但是奧巴桑喬認為還可以改變。於是……非洲三巨頭坐在了一起，利比亞的卡扎菲、南非曼德拉、奈及利亞奧巴桑喬、他們分別代表著人口第一，經濟規模第一，國際政治能力第一。準備重新拿出非盟。卡扎菲理所當然的成為了非盟的輪值主席，並且卡扎菲祭出了一整套的方案，準備對非洲進行改革。奧巴桑喬並未發言，但是至少曼德拉是很支持卡扎菲的。卡扎菲說，英國和法國控制了非洲的通訊業。所以非洲應該有自己的衛星……然後曼德拉屁顛屁顛的跑去把中國拉來了……中國簡直都他媽的不敢相信，你信不信？要知道奈及利亞的奧巴桑喬和中國的關係當時還剛剛起步階段，奧巴桑喬和美國關係更好。那麼卡扎菲提議的衛星計劃，為啥就落到中國人的兜里了？因為曼德拉力薦非盟的第一顆衛星由中國製造！！！！這尼瑪，中國航天部門激動的搓著手跑去非洲談關於衛星發射問題……並且，這枚衛星由奈及利亞運營，利比亞借給了奧巴桑喬一些錢，如喀麥隆、剛果等在同一個維度的國家也對奈及利亞進行了注資。這是非洲的第一顆衛星啊！！卡扎菲瞬間就內傷了……尼瑪，是話沒說對麼？卡扎菲好像是說要重啟南非宇航業啊.....咋莫名其妙中國就插了一槓子。於是中國又對奈及利亞進行了一番歌頌。

多謝分享 之前真係唔知

不過似乎係台灣人寫嘅 點解用咁多支那字眼

中國比昂樂隊

而奧巴桑喬一看事情有點不對……果斷表示……老子不玩兒了，你們繼續……於是如今的非盟，南非當扛把子……還說要弄非元。五大流氓把俄羅斯開除了之後表示……一致支持非盟搞非元.,......曼德拉在玩兒殘廢了南非，又順手玩兒死了非盟之後。整個非洲的大地，終於如曼德拉所期望的一樣，再也沒有了一絲絲的曙光。奧巴桑喬歸隱了，卡扎菲死了……而曼德拉這位牛逼的人也在2013年終於離開了人世......

他死的時候........91個國家元首、政府領導人以及國際組織的代表參加曼德拉的追悼會和葬禮。美國總統歐巴馬、法國總統奧朗德、美國前總統卡特、美國前總統布希、美國前總統柯林頓、英國前首相梅傑、布萊爾和布朗、英國首相卡梅倫、英國王子威廉和查爾斯、法國總統奧朗德、前總統薩科齊、德國總統高克、義大利總理萊塔、歐洲理事會主席范龍佩、聯合國秘書長潘基文、加拿大總理哈珀、阿富汗總統卡爾扎伊、巴勒斯坦總統阿巴斯、巴西總統羅塞夫、印度總統穆克吉……等等，以及非洲五十餘個國家政府首腦及國家首腦全部參加。他被全球歌頌……因為他親手埋葬了南非。他被五大國歌頌，因為他親手埋了非盟。

他是中國人民的好盆友，一位好共產黨員。他是美國人民的夥伴，優秀的美國公民。他是奈及利亞的好盆友，他是澳大利亞人民的忠實議員、他是印度國大黨的好黨員，他也是英國工黨的好黨員，他是法國人民的摯愛。他是俄羅斯的朋友。他甚至是南非的死敵古巴的忠實朋友。

————你的功績永世長存，你的名字全球知曉。安息，世界人民的好盆友，曼德拉！

原文網址：

明顯曼德拉都係一條為個人道德光環而置國家於不顧既麻煩友
以前沒人敢咁寫。但宜家全球化逆轉，右翼抬頭，終於有人肯試試佢 。

點睇都似大陸人寫

睇到都屌左出聲

LM

read01一係大陸 一係馬來西亞網站
但篇文應該係大陸人

Lm

黑皮肌膚給他的意義

有趣

印象中細過聽南非覺得好先進
近年世界舞台真係無左影
強姦案就多

曼德拉是全球政治家裡，唯一一個被全球所有國家認同的一個政治家，無論是英國、美國、俄羅斯、中國、法國為首的五大國，還是八強國，以及如古巴、委內瑞拉、日本、朝鮮、等等的一票小強們。

睇到呢段都知係支那人寫
五大國竟然有俄羅斯但無德國
日本仲慘要去到同朝鮮比

語景意識見到條友大中國思想
北京大學行先過 Cambridge

玩兒
玩兒
玩兒
玩兒
玩兒
玩兒

國際視野零

不過無講錯，基本係事實

以前南非好堅，獨立軍事，金融，科技體系，控制非州貿易，重要去美元化。

有獨立發展核武，坦克，
當時全球最勁g5g6大炮
同歐美同級武裝直昇機，戰機。

之後，咩都無囉，剩低走唔到白人
俾黑人瘋狂打搶姦

係
但我主要見篇文講既野夠顛覆
同埋作者都個支那係流氓
所以先Post

尼瑪

乜撚嘢叫玩兒？
啫喺同屌你老母一樣？
幾時有奶姐，含哥，辱女，閹弟，死老竇咁？？？？

去約翰內斯堡
比人強姦既機會率大過印度
比人槍殺機會率又高過美國

十年後香港都可能會變成咁
只係由黑人變左做中國人

呢五個大國係聯合國常任理事國
八強國=G8
香港人就真係國際零視野啦，親

黑人

文明政權變野蠻政權

香港咪一9樣

香港Beyond
中國比昂

南非果時真係俾 美英法蘇中 輪姦分屍
只怪佢挑戰歐美3大賊頭
唔俾非州做歐美體系殖民地

就咁玩完。

好難明d用字

趕走哂啲既得利益者，換番啲自己人
外人咪覺得佢搞死南非

香港人一般唔睇時事曆史，好平常反應

南非班白人波爾人比人趕走哂咁一直變差
根本民族人種應該有分工

某d適合統治
某d適合勞動
....
只不過前提要人道互信尊重咁解

錯啦

之前睇過篇野
美國可以選出黑人總統
但南

邊個國家有核都會比人輪姦
仲要你係西方政體國家
你極權政府好似北韓巴基斯坦都仲可以玩無賴

但南非堆黑人一定選唔出白人總統

見到中國比昂就睇唔落去

用世界足球強國=世界大國

係BEYOND唔係比昂
係香港唔係中國！！！

果時南非班科學家真係好勁

唔洗點依靠歐美，

獨立發展到成個體系

不過，就算無曼德拉

佢地都頂唔住歐美制裁

黑人真係笨d
佢地天生適合運動，打鬥

比白人統治，係洋奴
但現在南非連生活都很困難

香港都一9樣

當年津巴布韋d黑人好自豪可以趕走白人
結果呢

真心覺得世界係公平
黑人運動音樂都稱霸世界

但人種既公平唔一定要絕對平等到你做醫生我又要做醫生
反而係各師各法 互相尊重

通賬

即係曼德拉起碼幫南非贏左道德高地

而家南非好多嘢都黑人優先，但南非的輝煌同發展，係由白人締造。

睇到中國樂隊即刻負皮上一頁

果時南非可以，影響控制半個非州

歐美蘇都好難係非州插旗

重話要搞非州共同體

之後俾3大賊頭開波

最後全球大小賊輪姦

南非白人政權玩完，俾人趕絕

而同非合作班非州國家話事人

都俾歐美蘇趕絕晒

由果時開始，非州亂局未停過

南非，津巴布韋，香港一9樣
乜野做洋人隻狗，不公平待遇

好啦，民族自決
比番中國人/黑人管治
結果而家點?

波爾人可以話已經絕左種

甚至連中國的樂隊，比昂樂隊

慷他人之慨

做左聖人，結果成個國家仆街

當期時東西德岩岩先合併咋
無佢好正常
細佬 讀多d歷史先串人啦
仲有日本當時係國際上係無話語權咁濟
簡單咁講 即係美國既狗

世界偉人

津巴布韋比白人統治時，叫做非洲糧倉
之後d黑人吊白人統治唔公平

而家津巴布韋出現饑荒

果時南非g5,g6大炮，領先歐美俄二十年

由加拿大布以博士同南非科學家聯手發明

次後位博士俾以色列暗殺左

南非白人政權玩完
班科學家同核物理學家
俾美國接收晒

客觀講

白人唔公平統治，起碼白人統治都有好既地方
比班垃圾人種，自己統治番，結果收晒皮

見到尼瑪 節操呢d真係好撚礙眼

南非依家係aids ,姦燒搶大國

班窮白人俾黑人種族清洗

女白人做晒肉便器

歐美班人權份子，左膠就當無件事

真係好嘔心

有陣時真係唔想歧視d黑鬼
但見到真係忍唔住
本來非洲行緊白人政治都好地地
而家成個非洲比黑鬼拎返
變左地獄咁

最慘係南非收皮
唔止南非自己亂
成個非洲都亂過地獄

大國之間係咁玩法架啦，唔通睇住你燒到自己後花園咩，打贏你叫賊頭，輸俾你又應份？
等於支那人埋怨列強侵犯大清，明明係自己唔爭氣，怪得人地

衝出後柒都有

負皮嗰班on9仔淨係識執着蝗語同中國比昂

咁姐公道d講
開國家之大門任人輪姦
慈禧同曼德拉既責任
一定大過無知既平民百姓

南非當年做非洲警察 用強大軍力穩定地區

今時今日連登仔盲目反左翼到連d支那飛機文都po上嚟

我睇到三觀呢個term先知又係支那飛機文

邊個Point唔係事實
同埋成篇野又邊撚到讚過支那？

會唔會係你盲目地中意扮眾人皆醉我獨醒？

乖啦 返去睇常識書啦

呢兩個人物局勢唔同
慈禧都叫反抗過啦
清朝個陣已經無力回天
曼德拉個傻鳩做過咩？
佢倒行逆施 拎一手好牌比人大炒

明明篇野好值得睇
成個連登都未必有人寫得出咁嘅內容
因為政治文化局限自己眼光真係好弱智

我只係覺得成日話人賊頭好小學雞
無認同曼德拉

一開始話曼德拉民主
跟住不停踩佢
同d支那飛機文proud of中國冇民主一樣

係連登仔眼中日本係全世界最偉大最崇高既民族同國家黎

為咗反左，有時連登仔要同反民主嘅支那同一陣線係在所難免㗎啦，大家包容下啦

原來南非以前咁勁

所以香港都應該交返畀英國統治
等高尚的英國白人統治香港

黑鬼根本就垃圾

見到上面幾件左膠 真係
咩同意篇野 就 等於認同支共 反對民主

呢篇文除左文字風格有問題 咩兒

有咩講錯

唔會有
咩支那幫非洲朋友建經濟 都認支那是其中一個侵略者 話中國都係一個大流氓

話哂歐英衰

睇篇文就劃地為牢
你知唔知成知網絡世界比支共統戰左既喇
你用既衫褲鞋襪電話電腦全部中國做
即刻熄機除衫呀笨

支那為左滲入你就努力學你文化
日本當年打中國成個中國都係間諜

知己知彼都唔識
夠你建國不如開個Facebook page算撚數啦清高撚

應該係講安理會常任理事國啫
唔係嘅話法國邊排到德國前面

成篇文的一個重點是

名就自己攞哂 後果就其他人食

好像左膠 支持一大堆難民入境

曼德拉親手拆撚左成個國家
五大流氓國係咪安理會常任理事國？

將香港比喻做南非真係on99

人地南非淪陷前叻過炒炒賣賣既香港人人

明明篇文係咁話支那係流氓
上面條on9仔係度發咩神經

唔係啊
我身邊冇咗中國做好耐
你平行時空？

成大篇文我冇興趣去睇

反正一句講哂 黑人當政國家就是原罪

你用咩電話覆呢個Post?
拆哂所有零件檢查清楚未呀
傻閪潔癖撚

最憎你呢挺又唔指出篇文咩理據錯
又要係到嘈既人

仲有，篇文講支那同其他歐美國家角色一樣
都係趁火打劫
如果呢篇文係幫支那打飛機，係唔係幫埋歐美打飛機

中國樂隊

羅德西亞，南非都是被黑人整死既國家

睇見比昂都唔開胃

到底要有幾蠢先會覺得呢篇文係中國飛機文 真係挑戰閱讀能力下限

成篇野都係歪曲事實黎吹捧中共政策

歪曲事實
吹捧中共
到底呢班連登仔小學畢業未？

屌撳咗正皮

On9自己圍薩達姆堆抵死

睇完planet of ape就以為猩猩真係有料治國

講得出呢句 你係定唔係五毛 都好低智商下

羅德西亞特種部隊當年世界聞名
駙馬爺又撻q, 無機會復興羅德西亞(津巴布韋)

呢D文天涯鐵血成版都係 呃到班盲毛 呃唔到我架

想問吓當年南非白人使唔使復兵役?

與其執著啲字,不如睇晒篇野吸收下歷史教訓啦
睇下點樣避免一個先進國家衰落,點樣管理先唔會俾流氓輪大米,你咁唔想睇支那文咪搵英文版囉,搵到po埋上嚟一齊討論多個觀點都好啦,果啲0建設性0討論既回應仲衰撚過啲淨係煲泡劇既港女,你咪又呢頭屌完支那果頭咪又係睇支那漢化組動畫繼續用支那富士康iphone上連登啦

強制服兵役

宜家d白人已經比人趕走到七七八八

以前南非係黑人夢想去既地方
D黑人覺得南非係先進，文明，豐足，富沃既地方，係黑人既驕傲

現在

由成日講民族尊嚴同解放既中國人講出黎，真係好諷刺，更加諷刺係中國而家就係對少數民族同南方人做緊一樣既野

國民黨腐敗
共產黨更加腐敗

中國人咪一9樣

學到野
淨係知南非係先進
但估唔到係咁樣

個個字都識, 不過睇得好撚辛苦
減左支那文, 可能剩低一半

啱呀
篇文有講錯你咪駁
針對字眼無意思

咁寫文嗰個又唔係當權者
連登(應該)全部都係香港人，上面咪又係有班盲反on9仔

大陸人成日講乜野反殖民當家作主，而家就笑非洲人當家作主，心入面都係崇洋

黑人本身就係蠢 又好勇鬥狠
曼德拉放返出黎嗰時差唔多黑人開始掌權，d 白人仲驚比人報復，點知d 黑鬼已經喺度互相殘殺自己打自己
二等人學咩人治國，有d 人種本身就係要比人管
係d 大愛左膠先成日話人人平等

南非既改變，可以令你知一樣野
依個世界政治就係咁殘酷

同咩叫民主人權自由後面既故事

歐美中蘇一齊吹捧曼德拉
因為有佢地政治利益
齊齊分屍非州，享用資源。

至於非州同當地白人，黑人點生活
關人屁事囉

你可以話政治利益

但曼德拉根本唔識管治
唔係南非點會立立亂

屌你老母
乜撚野中國比昂樂隊呀

傀儡點會識管治
由頭到尾都係一場so，歐美做編劇，中國客串，獎品齊齊分

作者明明都串鳩中國
竟然都比人話五毛

以前d黑人係爭住入去apartheid既國家（南非羅得西亞）比白人剝削，因爲個d國家黑人既地位再低生活水平都遠高過黑人執政既國家，更加唔使講去殖民化之後既非洲國家多數都打内戰自己人打自己人

我敢講將來既歐洲，如果無右翼上臺執政，遲早都係步南非後塵

法國開始轉右啦

意大利 荷蘭

五大國, 係指聯合國安理會,五個常任理事國

德乜撚野國

其實D人吹捧 曼德拉, 主要係讚揚佢搞抗爭
佢治國差, 係另一件事

諗起套戲

Invictus

Nelson Mandela, in his first term as the South African President, initiates a unique venture to unite the apartheid-torn land: enlist the national rugby team on a mission to win the 1995 Rugby World Cup.

真係得啖笑

不嬲係白人國家搞抗爭好易有成果又唔使無命

篇文係百度貼吧流傳出黎

附上該作者其他著作

結果就係 曼德拉企左係道德高地 然後由國民黎幫佢買單
左膠

慷他人之慨 係左膠一大特徵

香港中左左膠毒太深, 南非死係右翼掠奪資本主義.
只係南非人拎左野, 俾歐美中做左殖民地.
呢個係國家博奕範例, 唔係左右膠之分.
當然曼德拉管治奇差係其中之一, 盲從民意.

又中國點點點又乜春尼馬
即刻負皮上一頁

篇文應該叫曼德拉與尼瑪

一睇呢篇文就知係支那人寫

只有佢地先會用流氓、尼瑪之類既言詞, 同埋佢地本來就有抹黑曼特拉既先例 (自己google 知乎 + 南非 大把有得你睇)

事實係咩? 南非響91年前既人均GDP係唔計班黑鬼的
即係5000萬南非人, 有九成人既economic contribution係唔計入去, 佢係就好似新加坡既馬來勞工咁, 數總數就有佢地份, 數人頭就話local先計。

之後十幾年南非經濟好似一舊屎咁, 原因就係因為你要計呢班黑鬼人頭

三觀尼馬

你都有你既道理
但治安一落千丈
金融 醫療 比人取代哂
一定關曼德拉事喇掛

乜撚野尼瑪、玩兒壞.....

乜南非以前咁勁架咩

而家香港計gdp都係世界前列
如果經濟好就可以掩蓋所有問題
點解仲有咁多人上街抗爭？
永遠只係得支那人咁膚淺以為個社會富裕
個政府就可以亂鳩咁黎

全世界都讚曼德拉係偉人, 而家偏偏要話佢唔係好人, 到底係咩居心? 覺得自已好聰明, 眾人皆醉我獨醒?

留名

...
欣賞你既思維
做人簡單D
係容易開心D

笑到我

呢篇文既作者擺明就係想搏出位，提出啲懶獨到既point引人注意

曼德拉死左

我已經分唔出邊個係真膠假膠

Yes
篇文完全無講曼德拉做總統之前既情況
種族隔離、黑人白人間貧富懸殊嚴重、經濟成果分享唔到俾黑人、財富集中係白人手上
曼德拉出黎爭取平權都要屌係咪痴鳩左線

咁即係你支持種族隔離?

平權無問題
係管治方式問題
好似德蘭修女係個boss級護士
但唔代表佢係個好嘅統治者

唔係zero sum game ok

爭取平權就一定要讚唔可以彈？
你唔去頒個獎比何喜華幫新移民平權？

道德光環就個別人士攞
政治後果就全國受
呢D唔使考慮？

屌
連登平均智商好似得50

咁我又問你解決種族隔離係咪無更好既方法
一定要犧牲治安經濟國家優勢？

正如警察打擊都一定係岩
但係咪下下要一槍打瓜所有犯人？

咁中意非即白
你細過扭計
係人都支持你呀媽教好係
係咪代表佢可以除哂你d衫推你出走廊鞭9你？

前朝既管治方式極有問題都係原因. 差距太大只會搞到一無所有.
一般黎講咩人做都死, 但曼德拉根本唔識治國, 惡化左件事都係事實.

上面班on9仔就係會勁捧mandela令佢覺得自己真係good ar嗰班人
主要都係apartheid嘅問題
平均下資源呀慢慢教育改革已經係唔錯嘅開始
屌佢一下由無變有
就好似外國中六合彩啲人好多最後都破產咁

我想聽正確歷史

其實革命上台要經歷動盪期一般都會比較封閉.
佢話全開放只係為光環但出事機率極高.

我覺得係萬德拉繼任人問題

ANC 已經變得極度腐化，反對黨啲片 YouTube 有得睇，同以前紀律嚴明嘅革命黨係兩回事

近年南非總統都係笑話居多

尤其祖馬正垃圾

南非有全世界最先進嘅憲法同憲法法院，但同另外兩權，以致國家嘅整體質素真係完全脫節

有趣有趣

有一d野根本唔應該平等
班圖斯坦既黑人生活水平已經高過其他非洲國家，仲想點？